1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Екранування (посчинається із спецсимволу \ ) використовується для того, щоб зазначати різні символи всередині лапок (також єкрануванням можно робити перенос рядка всередині лапок).
Наприклад, самі кавички можна записати  таким чином: \" , і вони будуть відображатися у тексті, а не розривати запис коду.


2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

- function declaration - це об'явлення функції за допомогою ключового слова function, її ім'я і параметрів. До такої функції можна звертатися раніше, ніж вона прописана в коді.

Наприклад,

function userName(parametr) {
    ...
};

- function expression - або функціональний вираз. Утворюється тоді, коли змінній задається значення - функція. Може бути анонімною, а може мати ім'я. Її не можна викликати раніше написання у коді, адже це змінна.

Наприклад,

let userName = function(parametr) { ... };

- arrow functions, або стрілочні функції, що використовується як і функціональний вираз, але мають більш короткий запис.

Наприклад,

let userName = (parametr) => ... ;


3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

(спливання, підняття) Це такий механізм у JS, при котрому відбувається переміщення об'яви функції або змінної на початок коду.

Для змінних, об'явлених через var та функцій це працює таким чином, що вони піднімаються і ініціалізуються на певному єтапі компіляціі зі значенням undefined, а let і const не ініціалізуються.

Нариклад,

console.log(a); // undefined
var a = 1;

console.log(b); // ReferenceError: Cannot access 'b' before initialization
let b = 2;

але фунцкія при такому записі спрацює:

showText("Hello");
 
function showText(text){
    alert(text);
}